給近日難過的你們: ［給憂鬱的你：情緒病患者的剖白］

［給憂鬱的你：情緒病患者的剖白］
大家好，我是Boyz Reborn主音的Ben，在此跟大家分享我的經歷。我是一位抑鬱症患者，已經持續在精神科診所覆診兩年多，每天都有食藥來穩定情緒，半夜經常胡思亂想，經常要服用安眠藥才能入睡。或許有人會覺得驚訝，因為在他人眼中，我是個開朗活潑又樂觀的人。其實不然，背後的我經常受情緒困擾，不時更會萌生自殺念頭。由小到大，我都感受到內心有一份很強烈但又抹不去的孤獨感覺，大概我們都是罪人，心裡永遠都會有一個洞。直至中五的時候，這個洞大得把我抓狂，終於支撐不住，決定求醫。就在那時，我開始認識到情緒病是怎樣的一回事。

我決定在這個時候公開病情，是因為最近感到身邊有很多絕望的人，我自己也不例外。老實講，這一陣子大概是我人生最難捱的日子。面對接二連三的不如意事、不被明白，真的很難受。不怕告訴大家，在7月1日的早上，我又再次有強烈企圖自殺的衝動。我是真的很想，很想就這樣了結自己的生命，結束一切的痛苦。但，我忍住了。不是因為我怕痛、怕死，而是我記得自己曾講過，「但願不再有人犧牲」。我猜，自己也是其中一份子吧。

黎明前的黑暗是漫長的，其實我也不太確定黎明會否有來臨的一天。雖然我們不能預知未來，不知道何時才會有轉機。但我唯一肯定的是，唯有活著，才能夠見證一切的發展。即使結果並非如意，所有事情錯得很，至起碼我還能活著去作一個見證。因此，我，陳華斌在此承諾，我會繼續與大家一起走下去。不知道看到這裡的你，是否願意跟我一起許下承諾，一起的撐？

若然此刻的你正受情緒困擾，不妨去找找身邊的人說說吧。在這兩年多期間，我明白了永遠不要否定自己的情緒，要知道情緒可沒分對錯的。有需要亦可inbox找我們談一談吧。

朋友，別離。港人，別棄。

（P.S 我打這篇分享時，徵詢了很多朋友的意見，也有跟人和社工傾訴，心情穩定下來。呢篇主要目的是希望鼓勵遊走於死亡邊緣既人，別放棄，你們並不孤單)

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222
撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
Telegram樹窿Channel：

🎵Boyz Reborn《給憂鬱的你》：

原文link

自推